<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Lifehacks | CODELAND]]></title>
  <link href="http://codelandev.github.io/blog/categories/lifehacks/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codelandev.github.io/"/>
  <updated>2014-10-01T14:21:30-03:00</updated>
  <id>http://codelandev.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[CODELAND]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A Maneira Certa De Usar a Sua Energia]]></title>
    <link href="http://codelandev.github.io/blog/2014/09/24/a-maneira-certa-de-usar-a-sua-energia/"/>
    <updated>2014-09-24T10:57:17-03:00</updated>
    <id>http://codelandev.github.io/blog/2014/09/24/a-maneira-certa-de-usar-a-sua-energia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Não é nenhuma novidade que a nossa mente não consegue trabalhar o dia inteiro a 100% da sua capacidade. Saber disso é um passo importante para chegar ao seu potencial máximo nos seus hábitos diários. Eu quero dar quatro dicas rápidas de como eu consigo tirar vantagem da minha energia em meus dias.</p>

<!-- more -->




<h2>Relaxe em algum outro lugar</h2>


<p>Se você trabalha o dia inteiro sentado na frente de um computador, você pode querer relaxar navegando pela internet ou jogando algum game no mesmo computador. Isso pode não ser a melhor coisa a ser feita. A única maneira de realmente relaxar e recarregar a sua energia é fazendo alguma coisa completamente diferente do que você trabalha.</p>

<p><blockquote><p>&ldquo;Não adianta nada falar para os seus músculos mentais &lsquo;Eu vou te dar um bom descanso&rsquo;, &lsquo;Eu vou sair para uma caminhada&rsquo;, ou &lsquo;Eu vou deitar e não pensar em nada&rsquo;. A mente continua ocupada da mesma maneira. Se ela estava preocupada, vai continuar preocupada.&rdquo;<br/>&ndash; Winston Churchill</p></blockquote></p>

<p>Durante a Segunda Guerra Mundial, Winston Churchill, como primeiro ministro do Reino Unido, foi responsável por liderar a defesa do país por longos cinco anos. Como ele não sucumbiu com um fardo tão pesado? Gastando tempo pintando. Dedicar algum tempo livre de culpa para alguma coisa completamente diferente pode ao mesmo tempo fazer a sua vida mais produtiva e proveitosa.</p>

<h2>Não sobrecarregue o seu cérebro</h2>


<p>Tentar trabalhar de oito a doze horas sem pausa não é incomum hoje. Grandes doses de açucar e café são colocadas a trabalho para que possamos fazer mais em nosso dia. O ponto é: você não é uma máquina, e quanto mais você tenta fazer sob estresse e sem descanço, menos qualidade você terá em qualquer coisa que você está fazendo. Fazer uma pausa não é um sinal de fraqueza ou de descomprometimento, mas sim reconhecer suas necessidades fundamentais como ser humano. Eu, por exemplo, tiro uma curta pausa de 5 minutos a cada hora, e uma longa pausa de 15 minutos a cada 4 horas de trabalho.</p>

<h2>Experimente</h2>


<p>Aprender os padrões do seu corpo é importante para tirar o máximo dele. Use um caderno de anotações para saber quanto de energia você tem durante diferentes partes do dia, junto do que você está comendo ou bebendo. Fazer isso por alguns dias vai resultar em dados onde você vai poder reconhecer padrões em como a sua energia varia, permitindo com que você planeje seu trabalho de acordo. Isso vai fazer você conseguir maximizar os seus picos: quando você está na zona, você consegue completar muitas tarefas. Então planeje o seu dia para tirar vantagem disso. Se você tem várias reuniões em um dia, agende os mais importantes para durante esse pico.</p>

<h2>Teste constantemente para melhorar os seus hábitos</h2>


<p>Meu dia de trabalho inicia as 7:30am com uma caneca de um bom café. Eu sempre abro todas as janelas para que eu possa ter o máximo de luz natural em volta, coloco meus fones de ouvido, ligo a música e começo a priorizar as minhas tarefas. Quando faço isso, eu sei que consigo completar várias coisas nas minhas primeiras horas de trabalho. Eu descobri isso experimentando muito. Períodos diferentes para iniciar meu dia de trabalho e diferentes lugares para trabalhar.</p>

<p>Ache aspectos da sua vida e do seu negócio que você quer mudar e anote-os. Então comece a testar para ver o que funciona melhor para você. Se achar a mudança útil, continue fazendo &ndash; se não, pare de fazer e tente algo diferente.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
