<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Produtividade | CODELAND]]></title>
  <link href="http://codelandev.github.io/blog/categories/produtividade/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codelandev.github.io/"/>
  <updated>2014-06-13T11:17:38-03:00</updated>
  <id>http://codelandev.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[CODELAND]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dica De Produtividade - a Técnica Do Pomodoro]]></title>
    <link href="http://codelandev.github.io/blog/2013/11/03/dica-de-produtividade-a-tecnica-do-pomodoro/"/>
    <updated>2013-11-03T11:14:06-02:00</updated>
    <id>http://codelandev.github.io/blog/2013/11/03/dica-de-produtividade-a-tecnica-do-pomodoro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/pomodoro.jpg">
Com a correria do dia a dia, juntando nosso fluxo de trabalho com os bombardeios de e-mails e notificações dos aplicativos que usamos, é comum que não consigamos manter o foco necessário para completar uma tarefa em um curto período de tempo. Distrações, barulhos, conversas, aplicativos, um browser aberto esperando para nos levar a qualquer canto da internet. Tudo isso joga contra o nosso poder de concentração em uma tarefa.</p>

<!-- more -->


<p>Como programadores, sempre tentamos buscar metodologias e técnicas que façam nossa produtividade subir, para que possamos fazer mais com menos. (O <a href="http://blog.codeland.com.br//blog/2013/10/22/as-vantagens-de-comecar-pequeno/" target="_blank">ágil</a> prega muito disso). Foi numa dessas buscas que  encontrei a técnica do Pomodoro.</p>

<p>A premissa é muito simples: ela tem o foco em trabalhar no seu foco. Isso mesmo. É um sistema funcional de controle de tempo que mantém você trabalhando nas coisas importantes e nada mais. Fácil de explicar:</p>

<ol>
  <li>Tenha uma tarefa a fazer</li>
  <li>Coloque um timer para 25 minutos (e quando digo timer, pode ser qualquer coisa mesmo. Desde timers de cozinha e despertadores analógicos até aplicativos feitos especialmente para isso. Falo deles logo mais).</li>
  <li>Trabalhe com total foco durante esses 25 minutos, sem parar para pequenas distrações</li>
  <li>Quanto o tempo chegar ao fim, tire uma folga de 5 minutos. Levante, se estique, beba água, saia do ambiente em que você estava trabalhando</li>
  <li>Repita os passos 1-4</li>
  <li>A cada quatro ciclos, tire 25 minutos de folga.</li>
</ol>


<p>É realmente muito simples, e pode fazer uma diferença enorme. O fato de você dedicar um curto espaço de tempo em que se encontra totalmente focado em algo tem um grande poder. Já li sobre pessoas que completaram em um ou dois pomodoros (1 pomodoro = 25 minutos focados) o trabalho que levariam um dia inteiro para terminar. Faço uso dessa técnica principalmente quando preciso estudar para algo. É realmente impressionante como você consegue reter mais informações no cérebro por meros 5 minutos de parada a cada período mais longo.</p>

<p>Porém, não costuma a ser nada fácil se acostumar a usar pomodoros para completar suas tarefas. Talvez você não tenha noção do quanto se desligar do mundo por 25 minutos pode ser difícil. Para facilitar, devemos desativar qualquer notificação de aplicativos que usamos no computador e principalmente no celular (o meu costumava a vibrar sem parar). Talvez até mesmo desligar o celular possa ser uma boa alternativa, para você definitivamente aguentar a tentação de dar uma checada rápida nos seus e-mails.</p>

<p>O mais bacana dessa técnica é que ela não requer nenhum aplicativo especial. Pode ser feita em qualquer lugar que você tenha um relógio e precise terminar algo. Mas como é bastante conhecida, existem alguns aplicativos para que você possa fazer pomodoros, manter histórico disso, e ainda trazem algumas features mais avançadas. Listo aqui alguns:</p>

<p><a href="https://itunes.apple.com/br/app/easy-pomodoro/id543027701?mt=12" target="_blank">Easy Pomodoro (Mac)</a> &ndash; $2.99
É a minha escolha quando se trata de usar a técnica do Pomodoro. Aplicativo simples para cronometragem com interface intuitiva. Basta olhar para saber como usar. Você pode assistir os pomodoros acumulando conforme vai completando ciclos, assim ele te dá noção do quanto já trabalhou em determinadas tarefas.</p>

<p><a href="http://www.pomodoroapp.com/" target="_blank">PomodoroApp (Mac, Windows, Linux)</a> &ndash; Freemium
Muito mais do que um contador de tempo, esse aplicativo engloba gerenciamento de projetos e tarefas, além de algumas outras features.</p>

<p><a href="https://itunes.apple.com/gb/app/pomodoropro/id340156917?mt=8" target="_blank">Focus Time (antigo Pomodoro Pro, iPhone)</a> &ndash; $2.99
Aplicativo para iPhone que traz o timer em uma interface bem bacana. Ele também lhe apresenta gráficos e estatísticas dos pomodoros já completados.</p>

<p><a href="https://itunes.apple.com/br/app/simple-pomodoro-timer/id496191025?mt=8" target=_blank">Simple Pomodoro Timer (iPhone)</a> &ndash; Free
O Simple Pomodoro Timer não tras nada mais do que o contador dos 25 minutos e um alerta quando esse tempo chega ao fim. Alternativa grátis para quem quer usar um iPhone para a cronometragem.</p>

<p><a href="http://www.ebay.com/itm/Best-msy-New-Quality-Novelty-Cooking-Tomato-60-Minute-Kitchen-Timer-stainless-/380646258999?pt=LH_DefaultDomain_0&hash=item58a048f937" target="_blank">Tomato Kitchen Timer</a>
Se você quiser algo mais analógico, e… bem, a intenção é mostrar que realmente qualquer timer vai fazer seu pomodoro funcionar!</p>

<p>DICA 1: Escutar música com headphones durante o pomodoro pode ajudar consideravelmente. :)</p>

<p>DICA 2: Não se sinta pressionado com o limite de 25 minutos. Um pomodoro não tem de ser feito necessariamente para completar uma tarefa inteira. Existem tarefas que podem tranquilamente ser feitas em três ou quatro pomodoros, por exemplo. Lembre-se: É uma maneira de você manter o foco e trabalhar no que é importante, não um motivo para você atropelar o seu trabalho.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
