<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Marketing | CODELAND]]></title>
  <link href="http://codelandev.github.io/blog/categories/marketing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codelandev.github.io/"/>
  <updated>2014-06-13T11:17:38-03:00</updated>
  <id>http://codelandev.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[CODELAND]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pare De Fazer Marketing Como Se Estivéssemos Em 2008]]></title>
    <link href="http://codelandev.github.io/blog/2014/06/13/pare-de-fazer-marketing-como-se-estivessemos-em-2008/"/>
    <updated>2014-06-13T10:36:26-03:00</updated>
    <id>http://codelandev.github.io/blog/2014/06/13/pare-de-fazer-marketing-como-se-estivessemos-em-2008</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Se você trabalha com marketing, já deve estar ouvindo há um tempo toda a conversa sobre como mídias sociais seriam o próximo grande passo para a propaganda. 3 ou 4 anos atrás, as pessoas começaram a se auto intitular &ldquo;gurus das mídias sociais&rdquo; e começaram a se perguntar qual o ROI dessas plataformas. Todo o caso, existem profissionais fazendo o seu trabalho nesses lugares como se ainda estivéssemos naquela época.</p>

<!-- more -->




<h2>Cada plataforma tem a sua própria linguagem, público e modo de uso</h2>


<p>Um dos maiores problemas que vejo marcas fazendo em suas redes sociais é criar propagandas nesses lugares como se estivessem criando propagandas impressas ou em mídias tradicionais. Elas precisam entender que a maior parte do que vai online como essa forma de propaganda é completamente ignorada por usuários.</p>

<p>Uma universidade americana fez um experimento com crianças de 12 a 16 anos que não conseguiam prestar atenção na barra lateral direita de um website comum. Crianças crescendo no mundo em que vivemos hoje treinam o seu cérebo para ignorar a parte direita de um website. Pelo fato de que eles cresceram usando o Facebook, eles sabem que a barra lateral direita é onde ficam os anúncios, então eles a ignoram completamente.</p>

<p>Você não pode fazer marketing no Twitter da mesma maneira que faz no Facebook. O mesmo caso se aplica para o Instagram, Vine, Pinterest e assim por diante. Você precisa se misturar com o público nessas plataformas, encontrar o contexto. Dessa maneira você conseguirá entender a sua mentalidade, as coisas que eles esperam desses lugares. E então, só então, você vai conseguir se destacar no meio de todo o barulho. Você precisa se misturar para conseguir se destacar.</p>

<h2>Dê, então peça</h2>


<p>Gary Vaynerchuk, um dos empreendedores mais respeitados dessa década, têm um livro fantástico cobrindo esse ponto. Ele diz que para pedir alguma coisa nas mídias sociais, você precisa dar algo em troca primeiro. Tudo isso se enquadrando no contexto certo.</p>

<p>Então, seja isso conteúdo, conselho, freebies, ou o que seja, você precisa entregar valor para as pessoas antes de pedir por algo. Eu coloquei isso em prática e me encontrei em uma posição muito mais vantajosa quando peço por algo. Ao invés de ser a pessoa que posta &ldquo;clique aqui&rdquo;, &ldquo;compre isso&rdquo;, você cria um senso de necessidade no seu público, de uma maneira que eles dificilmente não vão fazer algo por você, porque você os deu tanto valor de antemão.</p>

<h2>Em qual plataforma eu devo estar?</h2>


<p>Frequentemente vejo marcas querendo estar em todos os lugares na internet. Quanto mais melhor, certo? Nem tanto.</p>

<p>Como eu disse antes, para que você seja relevante em uma plataforma, você precisa entender o contexto por trás dela. A mentalidade dos usuários. Isso por si só já é um desafio grande o suficiente para espantar você da maioria delas. Todo o caso, existe também a questão do público com quem você estará lidando.</p>

<p>Se você está vendendo para idosos de 60 anos que estão se aposentando, você provavelmente não vai querer fazer isso no Snapchat. E se você está vendendo para vovós de 70 anos, você provavelmente não vai querer vender no Instagram. Não diretamente ao menos.</p>

<p>Por outro lado, se você olhar os dados, podem existir grandes oportunidades em basicamente todas essas plataformas. Nos Estados Unidos, os dados provam que mães de 30 a 40 anos estão cada vez mais comprando baseadas nos hábitos de consumo das suas filhas. A &ldquo;juvenização&rdquo; da sociedade defnitivamente está acontecendo por lá, então marcas estão começando a fazer propagandas para suas filhas de 15 anos no Snapchat, para que possam alcançar as suas mães. É bem doido, não é?</p>

<p>Antes de criar um perfil em qualquer rede, faça sua pesquisa de público antes. Meça se existe alguém lá que está disposto a ouvir as coisas que você têm a dizer.</p>

<h2>A importância da voz</h2>


<p>Quando você tirar tempo para entrar em uma nova plataforma, é importante usá-la por um período para encontrar em qual contexto você pode inserir seu conteúdo por lá. Uma outra coisa que é ainda mais difícil é a habilidade de manter a sua voz através de todos esses lugares. Você precisa trocar o contexto, trabalhar no seu jogo de palavras, mas sempre manter uma linha entre todos esses lugares.</p>

<p>Quando você começar a usar diferentes canais sociais, certamente vai se deparar com esse desafio. Uma <a href="http://blog.codeland.com.br/blog/2013/10/26/a-funcao-das-palavras/" target="_blank">voz bem definida</a> deve ajudar a fazer as coisas um tanto quanto mais fáceis para você.</p>

<p>Tenho certeza que não cobrei todos os pontos que fazem com o marketing moderno uma ferramente eficaz. Isso é um ponto inicial para conversarmos sobre como podemos fazer o processo de venda nessas plataformas parecer mais natural e menos irritante para os usuários.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
