<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Empreendedorismo | CODELAND]]></title>
  <link href="http://codelandev.github.io/blog/categories/empreendedorismo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codelandev.github.io/"/>
  <updated>2014-10-01T14:21:30-03:00</updated>
  <id>http://codelandev.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[CODELAND]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Seu Preço Conta Uma História]]></title>
    <link href="http://codelandev.github.io/blog/2014/06/24/seu-preco-conta-uma-historia/"/>
    <updated>2014-06-24T10:56:07-03:00</updated>
    <id>http://codelandev.github.io/blog/2014/06/24/seu-preco-conta-uma-historia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Um dos aspectos mais legais de vendas é o fator do preço. Todos os preços são maleáveis e arbitrários, e podemos fazer basicamente o que bem entendermos quando estamos decidindo o que cobrar por algo. Quer vender uma garrafa de água por 10 milhões? Você pode. Se você quiser reduzir ou dobrar esse preço uma semana depois, nada vai lhe parar. Qualquer preço pode ser definido para qualquer nível, sem limitações. Todo o caso, existem alguns aspectos que precisamos prestar atenção quando definimos um preço para nossos produtos ou serviços, e um deles é a história que estamos contando para nossos clientes.</p>

<!-- more -->


<p>Sua oferta como um todo tem o papel principal no palco &ndash; clientes não vão comprar um produto ou um serviço. Clientes vão comprar uma história. O preço que você escolhe para a sua oferta vai ajudar a moldar essa história. Louis Moinet pode cobrar milhões em um relógio que é construído com componentes extremamente raros e históricos. No mesmo lugar, a Adidas não pode fazer o mesmo com um relógio comum de esportes. Todo o caso, ninguém compraria um relógio por milhões sem saber porque o preço é tão alto. Além de ter seu público em mente quando definir seu preço, você precisa poder apoiar o seu preço com uma boa história.</p>

<p>Poder apoiar o preço que você está pedindo antes que um cliente real aceite sua oferta é mandatório. Forneça um motivo se você espera que as pessoas paguem um bom dinheiro pelo que você está oferecendo. Uma vez que você sabe o valor real que você está entregando aos seus clientes, será muito mais fácil até mesmo ajustar o seu discurso de vendas, como você vai começar a trabalhar com vendas baseadas em valor. Você entende e reforça o motivo pelo qual aquela transação vai ser valiosa para o seu cliente. Dessa maneira você pode ao mesmo tempo aumentar a probabilidade da transação e também o preço que o comprador estará disposto a pagar.</p>

<p>Se você quiser aumentar seu preço, aumente o seu valor e conte uma história melhor. Não há nada mais perigoso do que constantemente reduzir seu preço para que você possa vender mais. É uma corrida para o fundo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
